{
    "question": "Sandhangan panyigeg Wanda warnane ana...Yaiku...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>papat</p><p>wignyan, layar, pangkon, cecek </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tembang-gambuh-ndueni-guru-laguyaiku-610",
            "question": "Tembang gambuh ndueni guru lagu,yaiku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tembang gambuh adalah tembang yang berisikan bagaimana berhubungan dengan antarsesama. Tembang mijil adalah tembang yang menceritakan perjalanan hidup manusia dari lahir hingga mati.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ani-msh-sok-resep-ngawih-sunda-kawih-sunda-nu-diajarkeun-ke-gurun-714",
            "question": "ani msh sok resep ngawih sunda kawih sunda nu diajarkeun ke guruna tos seueur pek hidep tuliskeun 3 judul kawih anu hidep apal \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Kawih adalah merupakan salah satu jenis lagu Sunda yang ada. Jenis lagu Sunda yang lainnya adalah seperti kakawihan dan tembang. Jika dilihat dari kata-kata atau liriknya, kawih adalah merupakan bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, seperti aturan yang ada pada pupuh.</p><p></p><p>Aturan yang ada pada pupuh dikenal dengan istilah \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Kawih, mirip seperti sajak, yaitu bentuk puisi yang tidak begitu terikat oleh aturan. Kawih dan sajak adalah bentuk puisi Sunda yang tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.</p><p></p><p>Meskipun kawih tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sebagai karya sastra bentuk puisi, kawih tetap memiliki unsur yang biasa ada dalam sebuah puisi, yaitu unsur intrinsik. Unsur intrinsik yang ada dalam kawih adalah tema, nada, rasa dan amanat.</p><p></p><p>Selain unsur intrinsik, dalam membuat kawih juga terdapat panduan yang dapat digunakan. Karena kawih mirip seperti sajak, maka panduan yang ada dalam membuat sebuah sajak juga dapat digunakan dalam membuat sebuah kawih. Selain itu, dalam kawih juga dikenal adanya jenis-jenis kawih, meskipun saat ini jenis-jenis kawih tersebut kurang diperhatikan.</p><p></p><p>Jadi, meskipun kawih disebut sebagai bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, kenyataannya dalam kawih terdapat beberapa aturan yang dapat digunakan, dan dapat dianggap sebagai aturan yang sederhana atau juga aturan yang rumit, tergantung bagaimana melihatnya.</p><p></p><p>Di bawah ini adalah contoh 5 judul lagu Sunda atau kawih yang ada :</p><p></p><p>1. Es Lilin</p><p>2. Bubuy Bulan</p><p>3. Sabilulungan</p><p>4. Manuk Dadali</p><p>5. Mojang Priangan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kosok-baline-tembung-sembrana-yaiku-691",
            "question": "Kosok baline Tembung sembrana yaiku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sembrana kosok baline ngati ati</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ngati ati</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kiwari-mah-rea-gedong-sigrong-nu-diwangun-disisi-lamping-kecap-an-134",
            "question": "Kiwari mah rea gedong sigrong nu diwangun disisi lamping kecap anu kaasup istilah geografi dina kalimah di luhur nyaeta    bantu jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekarang saya rea sigrong bangunan yang dibangun di sepanjang lereng kata yang termasuk istilah geografi pada kalimat di atas adalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah </p><p></p><h2><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong> </strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dina-kahirupan-sapopoe-urang-kudu-hade-811",
            "question": "Dina kahirupan sapopoe urang kudu Hade????\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam kehidupan sehari-hari kita harus baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu :-)</p><p>Maaf Jika Ada Kesalahan </p><p>Dan Jangan Lupa Jadikan Jawaban Terbaik Ya :-)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>bahase ape tu mending cari jawaban sendiri ngab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhangan-panyiyeg-wanda-cacahe-ana-803",
            "question": "Sandhangan panyiyeg wanda cacahe ana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada 4:</p><p>- layar \u201cr\u201d nya mati</p><p>- wignyan \u201ch\u201d nya mati</p><p>- cecak \u201cng\u201d nya mati</p><p>- pangkon : tanda aksara jawa untuk mematikan huruf lain selain \u201cr, h, ng\u201d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-ing-ngisor-arane-a-srikandhi-b-resi-bisma-c-kri-471",
            "question": "Gambar ing ngisor arane\u2026.    \ufffc\r\n\r\na. Srikandhi\r\n\r\nb. Resi Bisma\r\n\r\nc. Krisna\r\n\r\nd. Dewi\u00a0amba\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-nilai-8-kali-ulangan-bahasa-indonesia-ardi-70-65-80-95-75-776",
            "question": "7. Nilai 8 kali ulangan Bahasa Indonesia Ardi 70, 65, 80, 95, 75, 60, 85, 90    Urutan nilai Ardi dari yang terendah ke yang tertinggi adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60,75,80,85,90,90</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60,65,75,80,85,90,95</p><p>#Bismillah#</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hargina-acuk-teh-kecap-taya-nu-merenah-keur-ngalengkapan-k-809",
            "question": "...... hargina acuk teh \r\nkecap taya nu merenah keur ngalengkapan kalimat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Baraha</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALAU SALAH</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baraha</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah yh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-jieun-kalimah-kaayaan-tina-kecap-beunghar-tolong-bantu-aku-385",
            "question": "32. Jieun kalimah kaayaan tina kecap :\r\nbeunghar:\r\ntolong bantu aku ya kakak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Nuning mah jalma beunghar sabab getol Kana usaha na</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}